# Traduire un fichier sur le Gitlab de Framasoft

Pour traduire un fichier, il faut commencer par *forker* le projet (c'est-à-dire faire un copie sur laquelle on fera les modifications).

**Les modifications sont à faire sur la copie (ou fork), pas sur le projet initial**

## Étape 1 : se rendre sur la page du projet et le copier

Dans cet exemple, nous allons *forker* le projet *Degooglisons* de l'utilisateur *Framasoft*.

* Sur [la page du projet](https://git.framasoft.org/framasoft/degooglisons), cliquez sur l'icône *Fork* ![fork icon](img/icon_fork.png)
* Cliquez sur votre avatar ou pseudo ![Avatar fork](img/avatar_fork.png)

Vous avez désormais un copie du projet dans votre répertoire :

![Copie projet](img/fork_min.png)

![étape 1](img/fork_min.gif)


## Étape 2 : modifications de fichiers

Commencez par cliquer sur l'icône **Files** dans la barre de navigation (à gauche) pour afficher les dossiers et fichiers du projet.
Pour le projet *Degooglisons*, les fichiers à modifier se situent dans le dossier ``degooglisons/i18n/``. Les fichiers destinés à la traduction se situent généralement dans le dossier ``i18n``, ou ``l10n`` ou encore ``locale``. Par convention, le nom du fichier contient les initiales de la langue :

* data.**en**.php pour l'anglais
* data.**es**.php pour l'espagnol
* data.**it**.php pour l'italien
* etc

Pour modifier un fichier, il faut cliquer dessus, puis sur ``EDIT``
![icon edit](img/icon_edit.png)

**ATTENTION**
> Pour de la traduction, il faut changer la valeur (à droire de ``=``) pas la clé. Par exemple : ``$t['home']['enje']['btn']   = 'Quels sont les enjeux ?';`` devient ``$t['home']['enje']['btn']   = 'What are the stakes?';``. Il ne faut pas modifier ``$t['home']['enje']['btn']``.

Je veux corriger la faute ``"Quel sont les enjeux ?"`` dans le fichier ``degooglisons/i18n/data.fr.php`` :

* je clique sur le fichier pour l'afficher
* je clique sur ``EDIT`` pour le modifier
* je vais à la ligne concernée (ici ``#117``)
* je fais ma modification (1)
* j'écris un message d'explication du *commit* (2)
* je clique sur ``COMMIT CHANGES`` pour que ma modification soit enregistrée (3)

![commit annotations](img/commit_annotations_min.png)

Si vous avez d'autres modifications à faire (sur le même fichier ou sur un autre), reprenez cette étape.

## Étape 3 : Envoyer la modification

Maintenant que le fichier est modifié sur **mon compte**, je dois l'envoyer sur le compte Framasoft (si vous voulez faire plusieurs modifications, attendez de toutes les avoir faite pour envoyer votre *MR*). Pour cela :

* je clique sur le bouton ``MERGE REQUESTS``
* je clique sur le bouton ``NEW MERGE REQUEST`` pour récupérer ma *Merge request*
* dans le cadre ``Source branch`` je clique sur ``Select branch`` puis sur la branche sur laquelle j'ai fait les modifications. Ici ``Master`` (ou ``develop`` pour Framadate)
![compare MR](img/compare_MR_min.png)

Je peux désormais voir ma modification.

* je clique sur ``COMPARE BRANCHES``

![envoi MR](img/envoi_MR_min.png)

On peut voir sur la ligne ``From spf/degooglisons:master into framasoft/degooglisons:master`` que la modification a été faite **depuis** la branche ``master`` de **mon** dépôt (``spf/degooglisons:master``) **vers** la branche ``master`` du dépôt Framasoft (``framasoft/degooglisons:master``)

Si le titre (ici ``Correction d'un accord``) ne nécessite pas de plus amples informations, vous n'êtes pas obligé de mettre une description.

Il reste à cliquer sur ``SUBMIT NEW MERGE REQUEST`` pour envoyer les modifications.

![dépôt Framasoft](img/discution_MR_annot_min.png)

Votre modification a été envoyée. Elle sera soit intégrée (*mergée*) soit discutée.

Tant que votre *MR* n'est pas *mergée* (acceptée) vous pouvez continuer à faire des *commits* (modifications) dessus. Pour cela, reprenez l'étape 2.

Vous recevrez un mail si votre *MR* est acceptée. Vous pouvez aussi aller sur la page du projet -> ``Merge Requests``. Si votre *MR* est dans l'onglet ``Merged`` c'est qu'elle a été acceptée (sinon, elle se trouvera dans ``Open``).

## Étape 4 : Suppression de VOTRE version

**ATTENTION** : **ne pas supprimer votre version tant qu'elle n'a pas été intégrée !**

* retournez sur votre version du projet en cliquant sur le logo **Framasoft**, puis sur votre copie du projet (ici ``spf/degooglisons``)
* cliquez sur l'engrenage (sous votre avatar, tout en haut à droite), puis ``Edit Project``
* allez en bas de la page et cliquez sur ``REMOVE PROJECT`` puis confirmez en entrant le nom du projet que vous souhaitez supprimer (ici ``degooglisons``).

![confirmation suppression](img/delete_repo.gif)

Pour faire une nouvelle modification, reprenez l'étape 1.
